大連市Logo涉抄襲迪士尼 被指史上最丟臉

大連舉辦首屆大連文化創意和旅遊紀念品大賽，最終選出了「大連城市Logo」，11日正式對外發布。但意外的是，得獎的「大連城市Logo」被指有多處存在抄襲嫌疑，網民直指，根本是迪士尼公司Logoo翻版。

文創首獎還涉嫌抄襲，實在是尷尬的局面，中新網報道，大連市文化和旅遊局在微博上發佈通報稱，對於「大連城市Logo」被指抄襲，相關方面已經展開調查，一經查實存在抄襲行為，將取消參賽資格並追回獎勵。

大連舉辦的首屆文化創意和旅遊紀念品大賽，旨在彰顯城市文化，推出有特色的城市禮物，其中「大連有好禮Logo」設計類獲獎作品公佈後，隨即被反映該作品涉嫌抄襲。

網民指出，該Logo所使用的字體與迪士尼公司的Logo幾乎完全相同，且其他部分也有多處存在抄襲嫌疑；有民眾更批評說，「Logo是城市的名片，這個設計也要山寨，真是史上最尷尬，最丟人現眼的事」。

第一眼睇錯大淫

迪士尼幾時俾人告侵權?

直接copy

仲有個A字都係抄

笑死人

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

L係T字倒轉

抄你係睇得起你咋，想黎中國賺錢仲要斤斤計較，屌你老母躝返去美國唔

支那人：唔係抄襲 係致敬

Lm睇大陸告返Disney 轉頭

點睇都迪士尼抄大連

快啲告迪士尼抄襲啦
金錢第一面子第二呀

唔出奇呀 唔抄先係新聞

呢個正

醜唔撚醜

咪係囉，堂堂美國大企業竟然抄我國大連市咁美麗嘅logo

大陸人字典裡無Integrity

是但上網fown個字體當設計

T 同 L 都係啦

第4點就算數喇

但1，2，3 真係冇得走喇下話

支那地方英文行先已經係錯

第一眼以為得D同i

睇睇下原來全部都係copy and paste

唔用comic sans好比面啦

好多設計都係呢到抄d個到抄d

大陸係咪冇市旗、市徽logo
見親都係得支那旗
冇城市特色

真接copy 痴撚線

中國狗屌你老味有咩做唔撚出

7到

迪士尼咪又係跪住奶

仆街啦迪士尼呢鑊
肯定俾大陸告撚到拆鳩埋上海個場

識嘢

其實就咁左邊個logo 咪好地地
燈塔係個大字，底下d水似連字
定諗多左

抄乜撚抄呀，再吵告撚到你連上海迪士尼都要改logo

有咩問題？明明就係個抄襲大賽
抄到最足咪贏囉

我都係

留名迪士尼告完敗訴

聽講迪士尼好鍾意告人侵權

迪士尼又抄襲中國人

個D佢都廢撚時改

迪士尼抄人

迪士尼等輸官司賠錢啦

怕咩，老鼠又唔會告佢哋

字都可以抄

直程要啦。

「旨在彰顯城市文化」

無問題丫，佢成功做到個效果

個燈塔好似某燈塔補習社嘅icon

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

迪士尼準備籌錢交罰款

大陸冇錢，想鑿邊個錢，就抄邊個

應該係on99用咗Disney font

咩呀 將啲字剪下貼上再執下位咪係創作呀囉

其實成幅圖都係到加加減減，唔洗圈啦

尷尬到呢

新細明體啲英文直出

迪共尼
唔會告你嘅

全部都係抄返嚟

其實同剪貼無分別

支持大連反告美帝迪士尼侵權

讀書抄功課時都唔會抄到足怕比老師知，支那人直頭copy and paste

屌你老母垃圾到
迪士尼坐時光機去未來抄大連logo都有

個D字改都唔改下佢
畀啲誠意好無

抄都抄得咁柒
支那人真係一啲美感都無

點會係史上最丟臉呀？小兒科

得個L 係原創

成陣娘味

A都一樣啦

痴撚線
剪剪貼貼就叫設計

個style都唔夾

算有道得啦無抄個L

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

唔好睇大連住，幫幫手推下社福界罷工行動

屌你老尾自己地方就畀啲心機啦 依啲嘢都抄

好強摩擦力

將個T倒轉再拉長咋

明明就迪士尼抄大連

支那係咁上下

就算唔係抄 , 本身個 logo 都好肉酸 , 特別係啲配色

改少少都懶
出貓係咪連名都抄埋

又準備告迪士尼
要迪士尼賠償幾百億回血

大陸係咁上下
告返你轉頭都仲得

打官司隨時判迪士尼大敗要判幾千億俾支那回血了

核撚突

大連市建市嘅時候，迪士尼創辦人都未出世啊！

細心d睇，其實唔同，T 個頭姐係L個尾係唔同，
前者有d勾，後者無

佢其他所有字都係原版嘅幼體
我覺得佢應該係download 咗隻迪迪尼字體落嚟打上去
不過支那人唔會有版權概念，
唔知要原作者受權，如原作者非迪迪尼 ，要問埋迪迪

Chinese rat vs Mickey Mouse

嘩屌，咁我收返上面個估計
我真係估唔到大陸人可以無恥到咁嘅點

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
聽日國際線行動要人阿

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

迪士尼連大連都抄

個屋頂都唔算抄既，but啲字真係

諗起south park Mr Mouse

Which one of you decided to go and badmouthing the Chinese government

屌，咁睇就真係抄到足cls
開始以為淨係用左同一字體

下 , 明明係迪士尼抄人

摩擦力

大連

要不是中國 迪士尼早就破產了

廸士尼無註冊城巿logo既版權 所以絕對唔存在抄襲
而logo相似 只係巧合

希望有林鄭嘅展品

我正想講 😂

全部英文字體都係抄，佢都幾犀利

留名睇迪士尼俾大連告侵權

其實有，你轉90度角睇Disney個L

係180度呀

垃圾我唔敢睇太耐
驚壞眼

二次創作

大连市宣传设计自古以来就是中囯不可分割的一部分，任何外国势力（迪士尼）试图抹黑我国的文明结晶都是徒劳

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

香港金總終於接受網上會員申請啦

史上？ 沒有最丟臉只有更丟臉

Muji輸左 到奶共Disneyland 今次仲要係中國政府 乖乖轉讓做國企

強烈遣責迪士尼抄襲

符合國情

抄完都咁肉酸.....
品味呢家嘢點樣都抄唔到

根本就係用迪士尼個字體

睇到好尷尬

根本係用果個font

中國式設計我屌
咁中國應該唔存在plagiarism 只有中國式citation

委員會review完
結論:無抄襲成份

巴打好眼力

貿易戰淨係知識產權已經傾唔埋冷

Disneylian

迪士尼侵權 外交部強烈譴責

Disney font

大Lin

咁多隻英文字都係抄既 勁

一諗起世界有成十億依啲生番就頭痛
連比較「文明」嘅都搞成咁...
同佢解釋佢又唔撚明
而香港同佢哋只係隔住條邊界...唉...
好想冰住自己等依班人消失於世界之後先繼續做人

岩岩先簽中美貿易話會好尊重知識版權問題架
搞咩又丟架

抄到咁足都拎到獎
啲評判無睇過迪士尼??

仲有I 都係

睇開喜羊羊 sor

同一種字體姐！做咩姐！

個作者真係找屎 藉口都可以慳返

睇多兩眼原來隻隻字都係抄 淨係較大細

彰顯城市文化

迪士尼又準備扮睇唔到

個D字一眼就睇得出，丟架

樓主我掩護你快啲走
大連告完迪迪尼就會告埋樓主

呢個有少少唔同
但其他5隻字都係一模一樣

根本唔係抄襲，係直接用埋隻字體

咁就好睇

diseny font

其實如果唔係戇鳩用Disney font寫嗰幾隻英文字母，佢個logo其實幾好，可能又唔知抄邊度？